.. _`การแปลงระบบพิกัดข้อมูล`:

7. การแปลงระบบพิกัดข้อมูล
==========================
การจัดเก็บข้อมูลต้องจัดเก็บให้อยู่ในระบบพิกัดแบบเดียวกัน เพื่อให้สามารถนำข้อมูลมาวิเคราะห์ด้วยกันได้  ทั้งข้อมูลแบบ Vector และ Raster ต้องแปลงให้อยู่ในระบบพิกัดเดียวกันก่อน เช่น ถ้าต้องการวิเคราะห์ข้อมูลในระบบพิกัดแบบ UTM ก็ต้องแปลงข้อมูลที่อยู่ในกริดภูมิศาสตร์ (ละติจูด ลองจิจูด) ให้อยู่ในระบบพิกัดแบบ UTM ก่อนที่จะนำข้อมูลเหล่านั้นไปใช้สำหรับการวิเคราะห์เชิงพื้นที่

**7.1	การเปลี่ยนระบบพิกัดข้อมูล Vector**

**วิธีการ**

1.	เปิดชั้นข้อมูล SubDistrict จากโฟลเดอร์ LAB/Convect

.. image:: img/7_1.png
    :align: center

2.	คลิกขวาที่ชั้นข้อมูล SubDistrict  >> Export >> Save  Features As และให้กำหนดค่าต่าง ๆ ดังนี้

-	Format = ESRI shapefile
-	Save as = เลือกพื้นที่เก็บข้อมูลไปที่ Convect >> UTM ให้ตั้งชื่อ Layer ว่า SubDistrict
-	CRS = EPSG : 32647, WGS 84/UTM zoon 47N
-	Encodind = System
-	เลือก Add saved file to map
-	กดปุ่ม OK

.. image:: img/7_2.png
    :align: center
 
3.	วิธีตรวจสอบพิกัดหลังจากการแปลงพิกัดข้อมูล ให้เลือกที่ชั้นข้อมูล SubDistrict >> Properties >> Metadata 

.. image:: img/7_3.png
    :align: center
 
**7.2	การเปลี่ยนระบบพิกัดข้อมูล Raster**

**วิธีการ** 

1.	เปิดข้อมูล DEM จากโฟลเดอร์ LAB/Convect/DEM 

2.	ใช้วิธีการแปลงข้อมูลแบบเดียวกับการแปลงข้อมูล Vector (ข้อที่ 15.1)

.. image:: img/7_4.png
    :align: center

  
   
